<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>绫波核心 &#8211; C86 AyanamiCore</title>
	<atom:link href="/category/ayanamicore/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>C86绫波核心</description>
	<lastBuildDate>Fri, 29 May 2020 09:33:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>/wp-content/uploads/sites/2/2020/11/cropped-icon_curr_evidence-150x150.png</url>
	<title>绫波核心 &#8211; C86 AyanamiCore</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>维护一般人的利益 超越一般人的偏见——浅谈《民法典》“离婚冷静期”的设置及目前互联网上的部分舆论意见</title>
		<link>/2020/05/449/</link>
					<comments>/2020/05/449/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Chise Hachiroku]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 May 2020 09:33:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[绫波核心]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://kizunami.cn/?p=449</guid>

					<description><![CDATA[2020年5月28日，《民法典》由第十九届全国人民代表大会第三次全...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>2020年5月28日，《民法典》由第十九届全国人民代表大会第三次全体会议投票通过。通过后，其中婚宴生活编的“离婚冷静期”的设置引起了较大关注。</p>



<p>在当前环境下，“离婚冷静期”的设置，是有其现实意义的。一来，目前“假离婚”层出不穷，在实际情况中由于“假离婚”引发的民事乃至刑事案件呈上升趋势。“冷静期”可以抑制“假离婚”而导致的“真麻烦”。二来，“离婚冷静期”可以有效预防由于冲动而导致的婚姻终结，降低离婚率，避免因冲动而酿成大错，给自己、对方、子女和他人带来不可挽回的损失，切实维护社会和人民的总体利益。三来，这么做还可以让双方重新回顾往昔，有可能可以在这个阶段中发现彼此的优点和好，开始珍惜彼此，促进家庭团结。最后需要提及的是，反复的结婚与离婚，还是对公共资源的浪费，“冷静期”的设置，也可以避免反复操作，节约公共支出。</p>



<p>但，离婚并不仅仅意味着婚姻关系的终结，还涉及到其他的社会问题，在此举两个例子：如果婚姻存续期间育有子女，那么他们的抚养与成长就是一个很棘手的社会问题；再比如夫妻共同财产的分割和分配，可能影响的不仅仅只是一个家庭（例如最近的当当）。因此，“冷静期”的设立，可以让整个社会都从中受益。</p>



<p>婚姻是一件严肃的事情，结为夫妻不仅仅是对爱情的见证，更是对彼此一生的承诺。当今部分人“闪婚”“闪离”现象层出不穷，利用婚姻登记谋取利益情况也时有发生，全然是将神圣的婚姻当作了手段、工具和儿戏，这是不可取的。“冷静期”的设置，不仅是让感情存在危机的双方可以好好反思过往，也是让恋人在结为夫妻前进行冷静思考，减少“今天红本明天绿本”现象的发生。</p>



<p>纵观全球，“离婚冷静期”的设置并不少见。在美国，加拿大，英国和韩国，这都是已经取得成效的措施。在实践过程中，韩国京畿道水原地方法院试行该制度半年后，协议离婚取消率从6%上升到了23%。考虑到中国2018年结婚率已经下降到7.2‰，但离婚率已经高达38%（在黑龙江甚至达到了骇人听闻的63%），可以认为，在当前婚姻关系被轻浮对待的社会环境下，引入“离婚冷静期”是合适且合理的。</p>



<p>有人认为，“离婚冷静期”会纵容家暴现象的发生，因为在“冷静期”的三十日内，任意一方都可以随时撤回离婚申请，也可以在60日内不前往民政部门领取离婚证，导致受害者无法离婚，要长期遭受家庭暴力的摧残。事实上，民政部门登记离婚是协议离婚，双方达成一致后在民政部门办理离婚登记，而家庭暴力导致的离婚，往往需要通过向人民法院起诉完成。对于由于家庭暴力而导致的案件，人民法院应当准予离婚。在诉讼前和诉讼中，受害方可以向法院申请人身安全保护令，组织施暴方的进一步施暴。</p>



<p>还有人提出，草案公布之时在某平台上有过投票，大多数人都不赞成“离婚冷静期”的设立，因此该条的通过有悖人民意志。首先需要说明的是，我国的最高立法机关是人民代表大会，人大代表都是依法公开公正选举出来的，代表了绝大多数人的意志。但一来该平台用户量仅有3.5亿，只占到全国人口的四分之一，而参与投票的人数则要更少；二来互联网平台消息的传播本就具有诱导性，参与投票的人极有可能在先前已经受到不完全消息或错误结论的引导；三来平台本身就是一类用户的聚合，单一平台的数据往往是片面的。因此，用这种数据作为论据，本身就是完全站不住脚的。</p>



<p>目前也有观点认为，有关婚姻相关的法律中，对于女性一方的保护越来越少，而且离婚变得越来越困难。有关女性的保护在实质上是从来没有减少或缺席的，而是法律顺应时代潮流，正在逐步去性别化，真正实现婚姻中的男女平等，并保护婚姻中的弱势群体。实践证明，在婚姻关系存续期间，弱势一方并不一定是女性：2019年湖南省在商讨《反家庭暴力法》的实施方法时，就提出过“遭遇家庭暴力，女同志找妇联，男同胞该找谁？”的问题，将男性也纳入家暴保护范围。我国婚姻制度在建立之初，为了倡导自由恋爱与自由婚姻，破除包办婚姻的不良习俗，将婚姻大事全权交由个人，可以随意结婚和离婚。但数十年的实行过程中，也暴露出部分人对于婚姻的随意性，“让离婚更难”实际上是为了更好地保护婚姻自由，倡导理性婚姻。</p>



<p>法律需要在维护一般人的利益的同时，超越一般人的偏见。本次《民法典》设置“婚姻冷静期”，是婚姻制度上的一次创举，不仅有利于维护社会稳定运行，更有利于维护每一段处在危险中的婚姻关系，切实维护每一个人的切实利益。</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2020/05/449/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>行事有道，方为正道</title>
		<link>/2019/08/337/</link>
					<comments>/2019/08/337/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Chise Hachiroku]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[绫波核心]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ayanamicore.astrnuts.com/?p=337</guid>

					<description><![CDATA[近日，法学院大学生再次将上海迪士尼乐园告上法庭，控告其行为不合理并...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>近日，法学院大学生再次将上海迪士尼乐园告上法庭，控告其行为不合理并索求赔偿。一时间，这一新闻引起了激烈的讨论，迪士尼乐园的种种乱象也不断被网友曝光。</p>
<p>迪士尼乐园的此种行为，虽然也有它自己的初衷，但在未显著标识的前提下强制搜包，是否侵犯公民的隐私权，消费者的知情权？乐园内的高价不健康食品，又是否通过相关部门的审核，如果审核通过，又是谁准许通过的？如此种种霸王条款，又是不是属于消费者权益保护法24条中规定的无效条款，还是已经是强买强卖的违法行为？世界各地乐园的不同规定，是适应环境还是种族歧视？可以肯定的是，迪士尼乐园的这些行为已经触碰到了一般人的伦理底线。</p>
<p>孔子说过：“己所不欲，勿施于人。”乐园这样的行为，如果换位思考，假设是乐园的管理者的家人被采取这样的措施，他们又会不会认同这种做法呢？这些条款的出现，体现出迪士尼作为一个具有强大品牌效应的企业对消费者的不尊重，对于市场普适交易规则的不服从，极端的自大以及对法律的蔑视。在中央大力推进旅游景点和机场、车站等交通枢纽商品价格评价化的趋势下，其仍旧我行我素，反其道而行之，着实令人失望。</p>
<p>行事有道，方为正道。进行商业活动除了要依法依规之外，更要以道德为准绳要求自己。一味获取经济利益，牺牲游客体验的做法，或许可以带来一时的利益，但终究是不会长久的。迪士尼方面应当主动反思自己的错误行为并加以改正，而不是等到事件发酵才被动采取措施。同时，相关部门也应当采取相应措施，依法依规对于迪士尼乐园经营过程中的违法违规行为进行严厉的处置，惩治违法行为，促进公平交易，稳定市场秩序，给消费者一个合理合法的交代。</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2019/08/337/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Technology and Life</title>
		<link>/2019/06/323/</link>
					<comments>/2019/06/323/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Chise Hachiroku]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 01:07:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[绫波核心]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ayanamicore.astrnuts.com/?p=323</guid>

					<description><![CDATA[Right now, 5G is probably the hot...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Right now, 5G is probably the hottest topic about technology. But on everyone&#8217;s cell phones, I think it&#8217;ll likely say &#8216;4G&#8217;. &#8216;G&#8217;&#8230;is for &#8216;generation&#8217;. That is, it&#8217;s the fourth-generation mobile communication system. Yep! 5G is the fifth mobile communication system after 1G, 2G, 3G and 4G. 5G, as the next generation, will eventually replace, or at least augment, with our existing 4G networks.
</p>
<p>Now you&#8217;ll be wondering &#8216;what can I do with 5G?&#8217; The most striking feature is [High-speed communication]. Like, when you watch a video, the video or the sound might buffer now and then. You had that experience, right? But when it becomes the era of 5G, those things will disappear!
</p>
<p>Other features of 5G are: [Decreased Lag], [Multiple Simultaneous Connections] and [Increased Storage] compared to the current system.
</p>
<p>The lag means, when you communicate, you repeat sending and receiving data, but it always takes some time for the network to deliver no matter what you do. Well, that can&#8217;t be helped. When we say [Decreased Lag] in 5G, that lag becomes 1/10 of what it was. For example, if I do a live broadcast, let&#8217;s say, it takes 5 to 10 seconds for my signal to reach everyone under 4G networks, surprisingly, now it should take less than a second using 5G networks!
</p>
<p>Now, I&#8217;ll explain about [Multiple Simultaneous Connections]. Right now, the Internet everyone&#8217;s using is mostly from smartphones or computers, but in the 2020s, it&#8217;s said that the era of IoT will come!
</p>
<p>What is IoT? If you ask that, IoT is &#8216;Internet of Things&#8217;. Everything that&#8217;s surrounding you will form a system connected to the internet! For example, in just a single self-driving car, it can respond to the current traffic and may find the best route on a real-time basis.
</p>
<p> As to [Increased Storage], which is not really a feature of 5G, sure has something to do with what we talked until now. With the era of 5G coming closer, it is being predicted that contents will have a much larger size. To prepare for that, increased storage is necessary.
</p>
<p>And so, today is about the pleasant future, 5G! Still, there exist certain problems on our path towards it. Nationalism and one-sided trade protectionism have made it hard for 5G technologies to be spread globally. In addition, along with the high-speed bandwidth and the superiority of this technology, the pricing is also a problem to solve. 5G, like all the technical advances, is destinated to be an opportunity as well as a challenge.
</p>
<p>Thank you.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2019/06/323/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>北郊代有才人出</title>
		<link>/2019/05/312/</link>
					<comments>/2019/05/312/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Chise Hachiroku]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 May 2019 14:28:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[绫波核心]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ayanamicore.astrnuts.com/?p=312</guid>

					<description><![CDATA[开车上学 某日清晨，某高二走读生早上同往常一样，早起、烧早饭、出发...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>开车上学</h2>



<p>某日清晨，某高二走读生早上同往常一样，早起、烧早饭、出发。但因为起床晚了，他今天乘公交肯定迟到。</p>



<p>他溜进父母的房间，趁父母熟睡之际，拿走了父亲的车钥匙。溜到楼下，发动汽车，把车开了出去。</p>



<p>或许是早上五点没有什么车子，或许是北郊位处荒郊野岭，他竟在没有闯红灯，没有出车祸的情况下，把车停到了北郊门口，抓起书包，上学了。</p>



<p>与此同时，当他的父亲起床时，发现家里面遭到了入室盗窃，而且只损失了一样东西——车钥匙。这一下这个父亲可急了，连忙跑下楼去看车子还在不在，在确认车子已经不在的情况下，他拨打了110。人民警察很快就调取了周边监控，追踪车子一直开到了北郊门口，然后带着这个觉得自己给自己儿子玩了的父亲，敲开了高二级部办公室的门。该生在上课期间被年级主任亲切地喊出了教室。在警察了解完情况后，便准备以盗窃罪将其抓捕归案。年级主任和父亲连忙拦住警察同志，无果。经过一番交涉（和托关系），检察院做出了相对不起诉决定，保住了这个学生干净的犯罪记录。北郊给予他严重警告处分。</p>



<hr class="wp-block-separator" />



<h2>爬楼事件</h2>



<p>期中考试语数外三科考完之后，大家都很放肆。</p>



<p>高一(13)班肖某某，受到同班同学怂恿，从其龌龊同僚李某某处获得路线和注意事项后，与李某某，程某某等立下赌约，扬言要在十点晚自习下课后攀爬女生宿舍楼，见“女神”。</p>



<p>一言既出，驷马难追。十点零八分，肖某某在另一同伴陪同下，从女生宿舍楼东北角越过防攀爬的不锈钢倒刺，攀爬上女生宿舍楼二层，踩着倒刺扶着阳台栏杆向西北侧“女神”所在宿舍进发。</p>



<p>因其操作过于明显且运气欠佳，被一在阳台晾衣服的女生看见，北侧的男生宿舍楼遂被该女生的尖叫而吸引，关注到了肖某某的行为。不出一分钟，两栋宿舍楼之间的小空间便被男生的起哄和女生的尖叫所充满，自然也引起了当晚值班的年级三把手芮老师的注意。</p>



<p>芮老师开始调查产生躁动的原因，并选择拿本版同学开刀。</p>



<p>芮老师问：“你们在看什么？”</p>



<p>“有个男生在爬女生宿舍楼”</p>



<p>芮老师并不相信：“什么？”</p>



<p>“有个男生，在～爬～女～生～宿～舍～楼～”</p>



<p>这下芮老师听明白了，有个男生在爬女生宿舍楼。</p>



<p>其迅速冲下楼梯，令宿管打开电动伸缩门，跑入男女宿舍楼之间的中庭。此时，看见芮老师开始着手将该爬楼分子绳之以法，整个男生宿舍看热闹的人便开始指引芮老师抓捕。</p>



<p>“西边！西边！西边！”作为地理老师的芮老师，竟然在一时间跑错了方向，给予了肖某某逃窜的时间。听到中庭的呼喊声，站在“女神”宿舍阳台上的肖某某（此时该阳台通向宿舍的门已被锁死，该宿舍全部舍员以撤离到走廊并用钥匙锁死了宿舍的防盗门）便决定立刻撤离，通过攀爬水管，安全着陆。</p>



<p>此时，芮老师已经纠正了方向，离肖某某越来越近了。肖某某集中生痣（没打错字），决定躲到附近待开发的一块湿地里面的芦苇中。天色已晚，在缺乏光照的情况下，芮老师没有发现芦苇丛中的肖某某及其同伙。</p>



<p>因忍受不了湿地大量的蚊虫，数分钟后，肖某某及其同伙决定沿着芮老师的路线反向返回宿舍楼。在门口，遭遇宿管质询，脱下外套谎称是去捡衣服的。</p>



<p>与此同时，芮老师已经到达了女生宿舍的另一侧，看到了许多手机的灯光。记录下宿舍的坐标位置后，这些宿舍在第三天被各班主任逐个约谈。</p>



<p>因为没有抓住爬楼者，但有爬楼者一事口供完备，除了爬楼者是谁之外事实清楚，当夜芮老师联合女生宿舍值班老师以及从床上被叫起来的年级一把手、二把手一道，与学生斗智斗勇，召唤信息技术组半夜调监控，在三个小时内基本确定了爬楼者，系肖某某。</p>



<p>第二天一早，当肖某某认为其已侥幸逃脱，准备物理考试时，被年级二把手从班级里拽到了级部办公室，开始写检讨。</p>



<p>经学校商议，教育局批准，当晚临时召开年级全体学生及教职工会议，将其勒令开除。会上，分管德育的副校长做了十五分钟的检讨，随后是年级主任二十分钟的检讨和十五分钟的训话。那天全北郊就数高一吃饭最晚，比其他年级晚了一个小时。</p>



<p>一个礼拜以后，他的事迹就被人忘得差不多了。</p>



<hr class="wp-block-separator" />



<h2>社会斗殴</h2>



<p>高二上半学期期末左右，因在网上与社会人员发生不愉快，北郊高二六班的三位同学决定在某周日北郊集中回校时在校园内大门口后与对方进行3v3约架。</p>



<p>北郊三人并未守信，而是纠集了一个5人的团体与之抗衡。但是到了地方才发现一个致命问题：北郊的人准备的是肉打肉，而现实是肉打金属辊。</p>



<p>但依仗着人多这个不算优势的优势，这五人还是决定硬着头皮打架。</p>



<p>两分钟后，北郊的一个人头上已经开始流血。此时保安发现事态不妙，拿起保安室内的防暴叉，六人一人一个，前后夹击，迅速控制了三个挥舞大棒的社会人员并报警。五分钟后警察来到铐走了三人。</p>



<p>此事件发生后，北郊迅速行动，两周后在校门口添置了五台道闸机并投入使用。</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2019/05/312/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>释跘</title>
		<link>/2019/03/299/</link>
					<comments>/2019/03/299/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Chise Hachiroku]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 16:14:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[绫波核心]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ayanamicore.astrnuts.com/?p=299</guid>

					<description><![CDATA[我初次见到她的时候，我感觉，这是我见到的最有趣的人之一了。 她身形...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>我初次见到她的时候，我感觉，这是我见到的最有趣的人之一了。</p>
<p>她身形娇小，但是处事十分圆滑。她像很多上个年代的人一样，有异常强烈的服务意识，但是她的穿着却与当今的主流相匹配。她取得不少荣誉，在同学们口中有不低的评价，在入校第三个月就收获了校内的最高荣誉。她是大家心目中，成功的象征。</p>
<p>和她讲起话来，你会感受到一种亲切感，但是却始终保持着一种恰当的距离。她可以把别人的观点阐释的非常清楚，但问到一些她自己的个人观点时往往支支吾吾或回避不谈。</p>
<p>她能力很强，多次主持年级和学校的活动，在话剧表演中也有不俗的表现。</p>
<p>一次偶然的机会，我们有了交集。那是政治老师组织的项目，通过调查走访来分析问题并且提出建议。我们一队人马开往各地，拜访了许多地方。问问题的人从来不是她，她一直是那个在一旁记录不怎么吭声的人。大家合作都很愉快，一路上有说有笑的。只不过后来，有两次活动都是只有部分人参加，而运气不好的是，她两次都没有空。</p>
<p>其中有一次，是我主导的。她在接下来几天的时间内一直反复找到我，希望可以通过其他的方式来弥补自己未能参加活动的不足。我说，没关系的，这种事情有空就来，没空，也不会少了你一份。</p>
<p>但是她不同意，愣是听了四十分钟的采访录音，整理了一份提纲。</p>
<p>除此之外，她还是辩证否定过度的典型。时常她为了自己无意的微小失误而自责，也经常对自己的一些选择感到懊恼。有时她会与别人倾诉，但大多数还是自己留在心里。</p>
<p>入学第二年组织新一届学生会的时候，她凭借自己优异的成绩和过硬的实力，得以当选会长一职。我因在年级自管会的表现，出任纪检部部长。</p>
<p>从那以后，那种否定观便愈加强烈。她有时会说自己在主持小范围会议时说破了一句话，继而怀疑自己不在状态；一些时候她还会不停地讲述和回想她做过的某一些决定，考虑那是不是不是最好的处理方式。</p>
<p>上任后没几个礼拜，部门成员就和我反应说，她好像谈恋爱了，和一个男生形影不离。</p>
<p>是的，一个男生和她形影不离，明眼人都看见了。</p>
<p>直到，某个下午她被请到级部办公室去吃小鱼干了。她要背负一个处分，被剥夺职务，名誉扫地。我们都以为她会加深自己得否定观，但是并没有。</p>
<p>学生会里的人感到很惊慌，不知道该如何正确面对这突如其来的打击，以及，如何开导她向前迈进。可是，我们都想错了。</p>
<p>失去了职务、名誉和包袱，她反而开朗起来了。她似乎一下找到了自己，变得活蹦乱跳，讲话也不再圆滑世故了。她开始发表自己的想法，不再拘束自己语言中的用词，她变成了一个更好的自己，一个开朗的自己，一个属于自己的自己。</p>
<p>是她对自己严苛的要求迫使她去做那个她自己认为的好学生和好孩子，也是为什么她在失去了对那个男生的兴趣后仍然选择不放弃，也解释了她独特的否定观。她给自己下了跘，她深陷其中，直到这一次，所有的跘都失去了其存在的意义，不再重要。</p>
<p>当她释去了以往的跘，便开始了属于自己的新一段人生。</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2019/03/299/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>此读书非彼读书</title>
		<link>/2019/01/295/</link>
					<comments>/2019/01/295/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Chise Hachiroku]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 07:21:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[绫波核心]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ayanamicore.astrnuts.com/?p=295</guid>

					<description><![CDATA[正如大家都知道的那样，高考改革了。高考改革，旨在帮助社会更好地培养...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>正如大家都知道的那样，高考改革了。高考改革，旨在帮助社会更好地培养有用的人才，使他们在为祖国做出贡献的时候有更强的能力，而从来都不谈减负。</p>



<p>减负也是经常谈及的问题。大家都知道现在的孩子比原来更累了，不仅是学的东西多了，还有来自同年龄段的人的竞争。但是这种竞争在升学方面是以一种非常固化的方式呈现的，即：考试。</p>



<p>虽然考试可以说明一个学生的能力，但是在实际中，考试有一个非常明显的弊端，即可以进行针对性极强的辅导，也可以突击复习以在最后时刻再获取一些分数。看起来这是再正常不过的了，但这反而是考试的最大弊端，因为正是这样的制度，使得教育系统的工作者们在“时间就是生命，效率就是分数”的指导思想下使用题海战术等非常规手段进行精心设计的“提分训练”。</p>



<p>但是，这又有什么不对呢？</p>



<p>美国智囊团在20年前曾经到中国考察教育，为中国学生的刻苦感到十分惊讶，经过大量的讨论后，他们作出预言，从奖项获得来进行评判的话，中国的下一代会在相当短的时间内在诸多领域内赶超美国及欧洲。显然，他们错了。</p>



<p>中国的学生在诸多竞赛中都可以获得较好的成绩，得益于他们刻苦的训练和不断的模仿。这种模仿导致他们在实际的科研活动中缺少创造性，欠缺跳出固有思维以及发现事物的能力。</p>



<p>中国公认的最强高校——清华大学和北京大学，都曾经抱怨过来自部分地区的学生欠缺必要的学科能力（虽然他们的成绩并不低），而这些地区往往都有一个特点：试卷难、题目死、抓的紧。最典型的区域：江苏省。</p>



<p>江苏省新上任的省委曾对目前江苏的高考试卷做出如下评价：“数学试卷‘前半部分送分，后半部分送命‘，英语试题’难度超过四六级‘”。听起来感觉想笑，但事实就是如此。北京高考卷试题有时都没有高一期末试卷同类型同位置的题目难度大，但是北京市却为各大高校源源不断的输送他们想要的人才。</p>



<p>诚然，目前除了各大高校完全自主招生（而怎么杜绝腐败和人情又成了问题），要解决这种情况，应该先从试卷入手。试卷应该更开放，而不是仅仅依靠单一的评判标准；对于题目的回答要求应该更加变通注重思考，而不是对一些细枝末节进行死规定。除此之外，还应当减少“偏题怪题”出现的比率，例如这两年出现的对“鱼的眼睛里射出诡异的光”一句进行分析这样的无意义，明显的过度分析的试题。</p>



<p>这些类型的试题的出现，极大程度上限制了学生自我发展、自我思考、自我分析的意识和能力，迫使他们为了分数牺牲他们的本真。这种模式不仅仅存在于大学入学考试中，高中入学考试，中考，也使用了相似的模式来死板的对学生进行评估。</p>



<p>但从另一个方面来说，应当对一些切实存在的现象进行抑制。上课不讲，留给下课交钱补习的学生讲的这种情况屡次出现；高价课外培训班从学校抢占大量优质师资等，都严重损害了高考本应有的公平性，即任何人都有希望的本心。</p>



<p>除此之外，一些有失公平的情况，也应当及时被消除，例如：创新大赛提交的作品背后有企业甚至大学的技术支持；文科学科竞赛总决赛设参赛费用动辄上万一人，以参加比赛为名组织针对性训练等，</p>



<p>当前情况下，读书一词已经从做学问变成了做题，从学习知识变成了学习方法，从公平竞争变成物质至上，俨然已经脱离了这个严肃的词汇应有的意义。如何打破这种僵局，还要看接下来大家又会如何行动了。 </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2019/01/295/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>galgame的那些事</title>
		<link>/2018/12/260/</link>
					<comments>/2018/12/260/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Chise Hachiroku]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 04:00:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[绫波核心]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ayanamicore.astrnuts.com/?p=260</guid>

					<description><![CDATA[挣扎了很久，要不要写这篇文。以前大多数的文章都是想到要写-&#62;...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>挣扎了很久，要不要写这篇文。以前大多数的文章都是想到要写-&gt;写-&gt;假的润色-&gt;发布。但是这次的这个话题我的观点，不像前面的文章大多有明确的中心立场，是会有很大争议的。</p>



<h2>写在前面</h2>



<p>首先，我从不赞成为了某些内容而做的galgame，显然那是脱离了其核心内容的。为了娱乐大众所做的一些内容，不仅不合伦理道德，而且也是没有营养的。因此，这一类的我坚决反对并支持取缔。</p>



<p>然而我想说的观点在于：即使被归类为带有某些内容的galgame，一个游戏本身仍然可以传递出强烈的情感讯息，并耐人寻味。这点可能听起来可笑（事实上我在写这篇文章之前的调查中大多数反应也如此），但是确实是不争的真理。稍后我会举例说明。</p>



<h4>以下是正文部分</h4>



<hr class="wp-block-separator is-style-wide" />



<h2>一只青蛙</h2>



<p>半年前，火了一款游戏，叫旅行青蛙。这款游戏的全部操作都很简单，也不需要什么思维含量，但却使人感受到了接近真实的“养儿子的感觉”。事实证明，这款游戏的设计其中一个目的便是刺激某国的生育率。</p>



<p>这个例子放在这里，是想说明一件事：游戏也像书和电影一样，可以传递强烈的情感讯息并一定程度上改变一个人。类似的游戏，还有响石团队开发的”双子“等。游戏不一定是关于解开谜题的，通过紧密的安排，也可以教育玩家。因为是自主的体验，有时这种传递甚至与亲身体验差不多牢固。</p>



<p>那只旅行的青蛙，牵住了太多养蛙人的心。</p>



<h2>满身伤痕的少女</h2>



<p>这个游戏不少人听说过，中文翻译为“奴隶少女希尔薇”。在游戏后期，其主线在于如何调整“淫乱度”和“敏感值”，以在某场景中获取最好的体验。游戏共13个特殊cg，其中触发第一个会导致在游戏中的第三十天中死亡。</p>



<p>但就是这个一直被诟病的无厘头小小特性，改变了我。</p>



<p>不能强迫希尔薇，利用她的本能去满足自己，否则她会死亡。传达的消息很明显：你要去关爱她。任何形式的强迫，带来的总是不好的回忆。</p>



<p>希尔薇，作为一个被人持续虐待的不谙世事的少女，理应获得更多关怀。而我们想的，却是培养她去做与她年龄不相符的事情。她可能懂，但她不应该懂。但事实证明，是我们让她明白了她不应当明白的愉悦与情感。</p>



<p>如果以「这个杀手不太冷」举例，那么我们就是去强迫娜塔莉去做她不愿做的里昂。但其实我们需要的，是去做那个最后的那一个里昂。</p>



<p>我把她当妹妹养，一切安好。直到现在，我有时还会去摸摸她的头。</p>



<p>galgame不只是限定于肥宅腐女用来堕落和娱乐自己的工具，也可以用来开导和教育。</p>



<h2>一场关于铁路的斗争</h2>



<p>这款游戏叫做「爱上火车」，事实上我不喜欢它。</p>



<p>作为主人公右田双铁，为了复兴第二故乡“御一夜”，和一群女孩子走上了共同复兴铁路的旅程。</p>



<p>故事分为9段，大致可划分为3+1种情节（即故事前后内容相通）。开头结尾是一样的，不同在于：第一个分支时在3种中你选择谁的计划，然后和那个人组成家庭。而后的4个故事则是和一个当前配偶比较相关的人物再进行一些互动。</p>



<p>我为啥把这个讲这么清楚？看下面这个。</p>



<ul><li>第一种情节中，娶一个高度不过一米四的人偶为妻。这其实是最符合逻辑的一种，鉴于其他两种的变态做法。随后突破底线，与两个无民事行为能力的少女发生关系<del>（这不是galgame的核心吗）</del>，二话不说给她戴了绿帽。</li><li>第二种情节中，娶14岁（谁的底线这么低，把成年设定为14岁！）的义妹为妻。随后出轨对他长期爱慕的16岁女孩。人物关系混乱不堪，难以分清复杂的关系网。</li><li>第三种情节中，娶成年的年轻市长为妻（终于有了稍微正常的婚姻关系），随后与她的人偶发生关系。本无大碍，但情节和故事一直强调说，一男一女结为夫妇，那么她（人偶）就是他们的女儿。伦理何在？<br></li></ul>



<p>它只教我一件事，就是假的终究是假的，虚拟不代表现实。游戏里的情节到头来都只是游戏，典型的，那是给宅男腐女玩的游戏。只不过有着良好的故事情节和优秀的配乐，耐着性子，我还是走完了一半。</p>



<p>但是，有哪位女生一边讲话一边胸部还会撩人般地抖动？有几个女性朋友有会愿意只着浴袍就和男人走进澡堂？所以，那只是幻想。。。幻想。。。</p>



<p>galgame可以是galgame，但也可以不只是为了某场景而做。一个故事，又为何一定要以和每一个人都发生关系作为结局？这都是完全说不通的。只不过，这是galgame常有的逻辑，正如我的舍友曾说：“没有点那个什么场景，有谁去玩啊”。</p>



<h2>所以呢？</h2>



<p>我从来不喜欢galgame固有的思维模式和规则，但我确实喜欢有时透露出来的真实情感。</p>



<p>这篇文章，更像是明志，表达我对这类作品的观点。</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2018/12/260/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>蔡承忠先生的演讲</title>
		<link>/2018/10/244/</link>
					<comments>/2018/10/244/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Chise Hachiroku]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 12:28:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[绫波核心]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ayanamicore.astrnuts.com/?p=244</guid>

					<description><![CDATA[蔡先生，是以为特别的人。但他最特别的，是他的想法。 他的文凭抑或学...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>蔡先生，是以为特别的人。但他最特别的，是他的想法。</p>



<p>他的文凭抑或学历都不高，却少有志向，饱读诗书，深谙中华古典文化之精华，对学习也有着自己独到的经验。我认为，蔡先生的讲课，是关于成长和人生的。</p>



<p>他的独特经历，或许是他独特学习观的来源。他提倡“自己找出‘葵花宝典’”，却也同时指出“努力不一定有成果”。这些观念是与当今的教育实践方式有明显差异的。以“少走弯路”为名，有太多的老师和家长在成长的道路上为孩子进行了“义务领航”，因为纵使那条路不是最好的，也应当是没有错的。但，没有试错，又怎能知道什么事最好的呢？每个人都不同于他人，那么适合每一个人的道路也就不会完全相同。所以，当今一些“眉毛胡子一把抓”的行为是否可取，就值得商讨了。</p>



<p>我在上补习班的时候，无意间听到对面教室里面有一个英语老师“咆哮”道：“做选择题，和我扯什么语感？靠语感做题，那就是蒙的！” 霎时间，我心中一凉，心想我似乎一年以来几乎全部的选择题都是依靠我的“语感”，似乎和不会有人说我，这个长期处于英语学科顶端的人，英语非常差。</p>



<p>节目中有一段采访，当中提到，孩子的兴趣班是怎么挑选的？父母代孩子挑选的。但这样选的兴趣班培养的是孩子的兴趣吗？不见得。孩子的兴趣所在，家长清楚吗？显然不清楚。</p>



<p>这令我联想到原来在互联网上疯传的一段问话：</p>



<ul><li>大人：你现在学习这么刻苦，是为了什么呢？</li><li>小孩：考高分</li><li>大人：考高分是为了什么呢？</li><li>小孩：考一个好中学。</li><li>······ 考一个好大学</li><li>······ 找一个好工作</li><li>······ 赚好多好多钱</li><li>························</li></ul>



<p>这个孩子，在这之后，就什么都不知道了。年纪轻轻，脑子中就已经是这些物质和功利的东西了，那今后他要怎么体会人生的乐趣呢？恐怕是，如同钱理群先生所说，成为一个“绝对的、精致的利己主义者”吧。</p>



<hr class="wp-block-separator" />



<p>演讲中最重要的关键词，恐怕是“理想”。他的观念是， 父母应当对孩子的梦想给予应有的尊重，孩子有想法应当允许付诸实践，那么跌倒了也就自己站起来；人生是对自我的实现，梦想不等人。诚然，他的这些观是为许多人所赞同的，也为许多人不赞同，但恐怕相同的，是实践上的不认同。经过时间的洗礼，我们自觉自愿地将过去的行为和观点归类为幼稚，应当被忘却，可以消失，并在这个过程中丝毫感受不到惋惜之情。但事实上，当我现在回望小学或初中写的作文、寓言或者小说的时候，我总可以发现我思维狭窄的痕迹。请注意，我指的是我现在的思维狭窄了，而不是从前。过去的我，曾希望可以做一个平凡的人，度过平凡的一生；然后我希望做一个“超人”，度过风风火火的一生；现在的我，打心底希望我的名字亦或照片可以在公告栏或者橱窗中被除名（要是可以的话我非常愿意自己这么做）。那些在别人看来应以为傲成就，并不是我想去做的，而是迫于压力我要去做的。我想做的，是同许多年前的我想的那样， 可以做一个平凡的人，度过平凡的一生。</p>



<p>到现在我都清晰地记得，2017年8月4日的罗汉路，早上7：54，我赶去省常中参加奥赛培训。一位父亲带着未适龄入学的小男孩去红梅公园玩。就在门口的大水池处，那位父亲停下了脚步，指着校园说：</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>你今后到那里上学，是爸爸的理想。</p></blockquote>



<p>小孩似懂非懂地回答道：</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>爸爸的理想。</p></blockquote>



<p>那一晚，我睡不着，耳朵里满是那稚嫩童声说的五个字。从那时开始，就把功利的目标冠以“理想”的糖衣，真的就合适吗？不见得。但那位父亲说的也在理，那是“爸爸的”，不是孩子的，只不过，会变成孩子的。</p>



<p>父母望子成龙，望女成凤，是全然能理解的，但从这么小就抓起，我不禁要问：“真的合适吗？”这也是值得商讨的。但我认为，这无异于把人应有的想象力毁灭于初始，塑造出一个会学习，会思考，但缺乏独立主见的个体。</p>



<p>可惜，我的人生中少有大的挫折，或许一些理解，还存在欠缺。</p>



<p>在结束语中，他提到：人生，不论成就，不算功利，开心就好。或许，这就是我们现在所需要的吧。</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2018/10/244/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>双子  ——永久的陪伴</title>
		<link>/2018/08/132/</link>
					<comments>/2018/08/132/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Chise Hachiroku]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Aug 2018 15:16:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[绫波核心]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ayanamicore.astrnuts.com/?p=132</guid>

					<description><![CDATA[这是关于由Echostone开发，X.D. Networks发布的...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p style="font-size:12px"><em>这是关于由Echostone开发，X.D. Networks发布的游戏“双子”的评价。</em></p>



<h3>爱情树</h3>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>一见钟情是爱情的充分条件。无可辩驳。</p><p>但情感的养成才是爱情唯一的必要条件。</p><p>容颜、金钱、名誉、荣耀乃至生命，在这个强大的力量面前是可以忽略不计的。</p></blockquote>



<h3>亲情树</h3>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>孩子，你是我生命中最美丽的星尘。</p><p>我怀念我们在一起的时候。</p><p>我愿用生命保护你，直到永远。</p></blockquote>



<p>查看图片，请访问 <a href="https://ayanamicore.astrnuts.com/205/gemini/">双子 Gemini</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2018/08/132/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>厄运伴随的凶手</title>
		<link>/2018/08/157/</link>
					<comments>/2018/08/157/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Chise Hachiroku]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Aug 2018 13:36:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[绫波核心]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ayanamicore.astrnuts.com/?p=157</guid>

					<description><![CDATA[婴儿——格雷诺耶，出生在鱼肉市场。他的母亲不觉得他能活，将他和废肉...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="wp-block-subhead" style="text-align:right">——小说《香水 · 一个谋杀犯的故事》读后感</p>



<p>婴儿——格雷诺耶，出生在鱼肉市场。他的母亲不觉得他能活，将他和废肉一起送进垃圾堆任其死亡。但不知是那强烈的气味，还是求生的欲望，他发出了第一声哭啼，把他的母亲送上了绞刑台。</p>



<p>孩童——格雷诺耶，自小就表现出他的贪婪和异常。他可以吸干养母的母乳，但没有任何气味。送到孤儿院，其它孩子想不断杀死他。他可以找出刚藏的钱的位置，可以在几百米外遇见人的到来，这一切，都是依靠他异常灵敏的嗅觉器官来实现的。孤儿院的将他卖给他人当劳工，给经营者的后半生带来了无穷厄运。</p>



<p>青年——格雷诺耶，他在制革工厂工作异常刻苦，还获得了对绝症的免疫，使他获得了休息的权力，也让他在巴黎这个大都市里获取他的食粮——特殊的香气。他有幸遇到了香水贩卖者，那个没落的香水制造者。香水制造者买下了他，同时格雷诺耶给制革场老板下达了死刑判决书。</p>



<p>学徒——格雷诺耶，他学习了香水的调制法，学习到了构成香水的25种元素，依靠自己超人的嗅觉，他可以调制出从未有过的新香水，但是他需要的，是提取所有物体的香味，是提取他认为最美好的香气，也就是少女的香气。他决定离开巴黎，前往普罗旺斯，那个香水的城市。</p>



<p>行者——格雷诺耶，来到了普罗旺斯外的一个山洞里，他发现自己没有气味。没有气味，那也就意味着没有存在。是因为这样，他才被忽略？他需要有自己的气味。他决定将最美好的气味，据为己有。</p>



<p>香水制造熟练工——格雷诺耶，为了获取香味，密谋杀害了25个少女，将她们打死，将植物油脂均匀涂抹，吸收香味，制成香水。他给整个小城带来了急剧的恐慌。</p>



<p>杀手——格雷诺耶，最终被抓住定罪。他将被极刑处死。他选择使用他用25个生命制作的香水。这时，这个没有气味的人拥有了神一般的能力，即使是被害人的父亲，也爱他胜过爱自己的女儿。全城人都被他身上的香气俘获了，开始了惨无人道了滥交。</p>



<p>逃犯——格雷诺耶，最后回到了他出生的那个鱼肉市场。香水的气味让那些人把他当作天神，出于人性的贪婪，将其分食，什么都没有留下。这个把他造就成杀手的社会，最后引导他走向了自我的毁灭。这个谋杀犯，得到了对自己的救赎。</p>



<p>这个罪犯，是由这个病态的社会造成的，最后，也由这个世界毁灭。</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2018/08/157/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
